香港重光日 罌粟花襟章 紀念香港保衛戰中死去的英聯邦士兵

國殤罌粟花（英語：Remembrance poppy），即虞美人花（Papaver rhoeas），在1920年後，歐洲用來紀念在戰爭中過世的士兵的花朵。源自於1920年，因為《在法蘭德斯戰場》（In Flanders Fields）這首詩中[1]，提及在第一次世界大戰戰場上的罌粟花，美國軍團（American Legion）因此以罌粟花來紀念在第一次世界大戰中過世的美國軍人。英國、加拿大、澳大利亞與新西蘭的退伍軍人，也採納這個習俗。在國殤紀念日，加拿大與英國的政府官員及國民，會以佩帶罌粟花來紀念在第一次世界大戰中捐軀的軍人[2]。

up

lest we forget

重光師

好心呢d正經野就咪衝出黎柒

有型師

記住
11月11日 係重光紀念日
但港共政權取消左呢個假期

嘲諷師 blocked

香港光復之後
71改612
101改1111

615呢
1108呢
721/831呢

有排加

加就一定加
係改走呢兩日啫
18日公眾假期根本第三世界國家

17日*